【新時代文字獄】革除陋习 復興中華！

避諱習近平？網瘋傳中國標語「陋習」被改成「陋刃」

中國標語在網路瘋傳，，只見簡體字的「陋习」被改成「陋刃」，讓不少網友認為這是在避諱習近平的「习」。（圖擷自@GFWfrog推特）

2021/02/22 11:31

〔即時新聞／綜合報導〕太誇張！推特上近來瘋傳一張照片，只見在中國某處的標語寫著「提高文明衛生水平 革除陋習」，其中陋習的簡體字「陋习」被改成「陋刃」，讓不少網友認為這是在避諱習近平的「习」。

從推特照片可以看到，這則標語就在修車廠前面的路燈柱上，簡體字全文為「提高文明卫生水平 革除陋刃」，但最後這個「革除陋刃」讓人看得滿頭問號，直到思考一番才驚覺原來是替換掉簡體的「陋习」。

目前不清楚標語的實際地點，但從修車廠招牌都是簡體字看來，應該是在中國境內無誤。另外，若實際上到微博搜索，無論是繁體的「陋習」或簡體的「陋习」都查不出任何結果，不過在一些中國入口網站如新浪等等，用「陋習」或「陋习」都能查到使用這兩字的新聞，因此尚無法確定將「陋习」改成「陋刃」的背後原因。

推特上許多網友則猜測這應該就是避諱了，笑稱「陋習避慶豐帝諱（習近平過去前往北京慶豐包子鋪營造親民形象，但也成為習包子一詞的起源），改為陋刃」，不少人也認真地指出，避諱通常是少寫一筆，所以「陋刁」才是對的，還有網友不禁感嘆，這樣一來《論語》恐怕要改成「學而時刃之，不亦說乎」。

革除陋习 復興中華！

中國式新語

變革香港 革除陋习

革除陋习 變革香港

屌

革除陋习 復興香港！

實現香港偉大復興！

民主建港

天滅中華，天佑中華
中文嘅博大精深